Hiiuma Emaste walla walitsus kaibab kirja läbi, et Tooma lesk Leena Wokk on seal kog. kohtus üles annund, et tema mees olla 1880a. Rannamõisa Oonga külas ära surnud Juhan Kiisk juures ja temal on rahha järele jäänud 34 Rbl (kolm kümmend neli Rbl) ja see Lena Wokk arwab sealt mattuse kulud maha nii kui on. 1 tünder rukkid 5 Rbl., wõid 1 Rbl., wiina 2 Rbl., kirsti 3 Rbl., riiet 1 Rbl. 20 kop. Summa 12 Rbl. 20 kop. Ja seega on tal weel pärida 21 Rbl. 80 kop.
See Juhan Kiisk üttles, et see Toomas oli neil ära surnud ja temal oli raha järele jäänud 27 Rbl. 24 Rbl. oli mattusteks ära kulund, 3 Rbl oli weel järele jäänud, mis ta naise kätte oli pakkunud, mis see mitte wastu ei olewad wõttnud, waid oli selle asemel 1 w. Odre ja ½ leisikat Linu wõttnud, ja peale selle on see asi juba enne 10 aastad olnud, nakui St. Martna kiriku ramat seda näitab, on tema surnud 2sel Oktobrikuu p. 1875a.
Kohus mõistis selle asja tühjaks Eesti tal rahw. sead. §893 järel, sest see asi on juba 10 aasta eest sündind.
